理大廚房佬被捕 市民支援 排隊「懲罰」冰室

理大廚房佬被捕
市民支援 排隊「懲罰」冰室

【聖誕送暖】

【本報訊】理大圍城一役中，為抗爭者煮飯的「理大廚房佬」，原定昨晚在尖沙嘴光榮冰室大展廚藝與一眾市民歡度聖誕，惟前晚平安夜他離開冰室後被警方拘捕，扣押至目前仍未獲釋。光榮冰室決定晚上繼續舉行自助餐派對，並由食客自由定價，但有份贊助的食肆指收到警方電話，懷疑他們非法集結，要求訂立三個條件，包括要求食客排隊、不要叫口號及只限堂食。有市民表示知悉廚房佬被捕後，更決心要前來光顧，希望他可以盡快獲釋。

記者：袁楚雙 張文鈴

原定昨晚於光榮冰室親自下廚的「理大廚房佬」，為港人送上免費聖誕大餐。惟光榮冰室昨午在其fb專頁透露，廚房佬前晚離開冰室後，在尖沙嘴被警方拘捕。直至昨早才知悉對方情況，預料他將被拘留一段時間，又強調會一直跟進到底，「不會放過任何機會協助廚房佬」。據知，廚房佬已見律師，暫時情況穩定，但與市民過聖誕的願望落空。

光榮冰室昨舉行自助餐派對，一度有數百人在店外排隊。何量鈞攝

「廚房佬」在理大被圍時，一直守護抗爭飯堂。資料圖片

「理大廚房佬」前晚離開冰室後被警方拘捕，扣押至今仍未獲釋。董立華攝

收益全數捐廚房佬

相關新聞：職員阻警入「桔梗」遭威嚇掃場釘牌

光榮冰室表示，為免浪費食物，決定繼續舉行自助餐派對，並由食客自由定價，「箱內所有貼士將全數交予廚房佬」，又表明不會舉行任何慶祝活動，「一個連行街都會被捕的香港，已經無嘢無可能發生，請大家自行判斷參加與否」。

參與派對的食客可自由定價，冰室指箱內所有貼士將全數交予廚房佬。

派對是廚房佬與光榮冰室的構思，有逾十間食肆響應贊助食物。

警訂條件︰勿叫口號

派對晚上7時開始，但晚上6時半已有逾200人在店外排隊。有份贊助飲料的茶半香初負責人Leo表示，昨日有數間贊助食肆均收到警方來電，要求協助調查有關派對事宜，並指懷疑涉及非法集結，故訂立三個條件，包括要求食客排隊、不要叫口號及只限堂食，Leo自嘲已做好隨時被捕的準備。

Leo又指出，派對是廚房佬與光榮冰室的構思，廚房佬想煮大餐，而光榮冰室以一蚊租場，有逾十間食肆響應贊助食物。每間食肆原準備約100人份量食物，他亦準備500罐汽水，廚房佬打算煮四、五道菜，但由於廚房佬突然被捕，所以各食肆立即加碼，有人準備五桶豆腐花、數百隻雞翼等。原定昨晚收入一半歸廚房佬，一半捐去有需要機構，現決定全部捐予廚房佬。

下午5時半已在冰室外排隊的黃小姐表示，廚房佬被捕前已打算前來，只是前晚的事件加強了她前來的決心，她與友人付了數百元食自助餐，笑指「唔係為咗食，最緊要（廚房佬）快啲出嚟」。她又指，市民明知警察在附近戒備仍來支持黃店，直言「香港人係癲㗎」，惟一街都是警察，所以打算早去早回。

特意到場的謝先生說：「聖誕節要支持吓（黃店）係開心事，雖然有啲唔開心」，廚房佬被捕更令他決心要早點來排隊，笑言稍後或者會再食晚餐，「嚟呢度食Pre-Dinner，唔可以空肚食晚餐㗎嘛」。

前來支持的陳小姐亦無懼警察在附近加強戒備，認為如果連食飯也怕被警察拘捕而不出來，「咁你點樣對抗呢個政權？」

警方證實前晚於尖沙嘴拘捕一名39歲姓施男子，他涉公眾地方行為不檢、阻礙警務人員執行職務及藏有攻擊性武器，警員在他身上撿獲一把19厘米長的刀。他正被扣查，案件交由油尖警區刑事調查隊第二隊跟進。

廚房佬出返黎了